# Java-decrypt

Проект по предмету Java (Напишите программу, распознающую метод шифрования данных. Есть исходный текст и зашифрованный. В качестве методов можно использовать наиболее известные, например, шифр перестановки, Цезаря, Виженера и т.п)

Данная программа может распознать 3 метода шифрования. Метод цезаря, метод атбаш и a1z26. Программа работает как для русских символов так и для английских. В методе цезаря программа перебирает 25 перестановок, данную настройку можно изменить в коде. Для того что бы распознать метод шифрования, нужно ввести не зашифрованный текст и зашифрованный, затем программа начнет перебирать 3 возможных шифра, при удачном результате программа выдаст метод которым был зашифрован текст. В дальнейшем можно дополнить список методов шифрования. Ниже приведены примеры распознавания метода шифрования.

## Распознование метода цезаря с ключем 4

![img](git-imgs/1.png)

## Распознование метода Атбаш

![img](git-imgs/2.png)

## Распознование метода A1Z26

![img](git-imgs/3.png)